男警稱離婚不開心 認隱居已婚宿舍5年 官：不會傷心這麼久

男警與妻離婚卻未向處方更改婚姻狀況，並續居於警察已婚人員宿舍達5年，至妻子發信告密信才揭發，已離警隊的被告，今（7日）在東區法院承認一項欺詐罪，求情稱是因與妻子離婚很不快樂，才一直未向警方交待，惟裁判官錢禮即指他已離婚五年，不可能不開心這麽久，把案押後至3月21日判刑，以等候被告背景及社會服務令報告，期間須還押。

被告鍾志堅在東區法院承認欺詐罪。（資料圖片）

政府損失租金59萬

被告鍾志堅，44歲，已離開警隊，現報稱餐廳經理，被控於2011年6月9日至2016年10月10日間意圖詐騙、誘使警務處處長沒有要求他遷離已獲分配的已婚宿舍，而導致其獲得利益，令香港政府損失了逾59萬元的租金。

被告妻子發信告密

案情指，被告於2011年6月與妻子正式離婚，但同年向上司申報的年度報告中，並未披露婚姻狀態已改變。直至2016年11月，警方宿舍組受到一封自稱是被告妻子的告密信才揭發事件。

被告求情因自己與妻子離婚心情很差才犯案。他又稱會與相關部門商討如何歸還租金，惟至今仍未開始還款。

案件編號：ESCC 237/2018
撰文：許家希

點解唔可以傷心５年

你睇啲女人幾撚毒
走咗五年都專登寫信搞鳩你

總有犯法的理由

前妻ho ball

唔係離開傷心地會更好咩

一定叫雞先離婚
好撚咸濕ga 警犬

如果所有負面影響 (傷心係其中一種 ) 唔會last咁耐
就唔會有咁多人有情緒病 / 精神上既疾病啦

又係女人問題啦
唔比佢好仆街 人地離婚5年都嬲到要搞鳩佢？

傷心還傷心

存心欺騙還欺騙

多數都係贍養費問題，個前妻先搞鳩佢

個女人好仆街，但黑警仆街仲開心

咁你係咪有犯法先

咪臭係。
好嚟好去。個個月準時俾足錢邊會搞自己財主。前夫失業膽養費咪凍過水。
緊係左拖右拖。追足幾個月都唔俾錢先搞你啦

ching 心水清

睇人仆街最開心

點認定唔會傷心咁耐

咁個官判刑其都唔需要理被告既個人感情，認唔認定佢係咪傷心，都可以按例判刑。但法官通常有d時間發表自己意見，好多時都冇指標性。

d女人成日匿埋係廁所

告發呃宿舍=搞佢

傷心得耐就可以賴死唔走？
尋日車死黑警個司機可唔可以話諗起傷心事先出事？

呀sir傷心唔洗你教

岩聽

追討59萬租金

我無話個（前）差佬無錯

係話個官講得唔合理
曾經最信任既前妻走黎告密 傷心多五十年都好正常

密謀殺佢老公

告發真係夠哂絕 條女好波

警犬最鍾意叫雞 賭錢 借財仔 好d既就借銀行

仲有就係睇下個時間點
男既16年10月離職
女既16年11月寫告密信

娶錯老婆害你身心

不要傷心這麼狗

連登仔由出世傷心咗廿年以上

個差佬同你有親 你又知唔係個男既仆街在先？

前警員呃住宿舍5年 官指服務警隊「無功都有勞」判服務令

再判過? 咁唔同嘅d 講法

你認為仆街到離婚五年都解除唔到仇怨 唔阻你囉

不會傷心那麼久- 個官咁多事㗎，狗嘅心理你識條鐵咩

前妻應該好撚憎佢

寧得罪小人 莫得罪女人啊

佔中蝴蝶效應

係咪包情婦

憎佢咁耐

真正單身狗

呃宿舍就呃宿舍啦
我唔開心係咪可以住公屋呀？

下好出奇咩
隨便作都即刻作到啦

是咁的 佢10月開始無做警犬 就借啲意拖住唔比贍養費（仲有機會以前已經成日拖下拖下先比 or 更早之前已經拖緊） 可能當初偷食又好賭輸錢又好總之離婚鬧得極不愉快 傾個陣雙方態度又麻麻地又嘈交 可能嘈緊個陣已經係講埋啲 「信唔信我去踢爆你丫嗱」 「你咪去囉我都無做啦」之類 完

隨口up都出到個possible case，點解你覺得無可能
同埋 咁樣呃住個宿舍住5年 好人極有限啦
告發個時間點係犯事之後 你再傷心又關人撚事咩

警隊表示，非常重視警員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

傷心5年唔得咩屌

不過傷心同冇上報係冇關係
又唔見你因為傷心而唔返工？
死警犬抵撚死 藉口都作得咁柒

垃圾女人
黑警女女女爆呢啲臭西

簡單ｄ問句
個男人求其搵個女人再婚已經可以keep住？

你又知人發生咩事 情人變仇人有幾奇
而家前妻又唔係老屈佢 告發都唔撚得
嫁錯老公真慘

循例都要屌一屌個官，話傷心唔可以成為抗辯理由咪得，係都要講埋啲白痴嘢 傷心幾耐你撚知咩